	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 5}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{5. Функции. Указатели на функции}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{указатели на функции}\\
		  У функций, как и у переменных есть свой адрес в памяти. Поэтому можно взять указатель на функцию, чтобы, например, передать её в другую функцию. Как это утроено, можно посмотреть в реализации сортировки ниже.
		\item \textbf{Как происходит вызов функции}\\
      Вызов функции происходит в несколько этапов.\\
      Сначала на стеке выделяется место для хранения возвращаемого значения функции, её локальных переменных, параметров, которые функция получает и адрес, куда нужно вернуться после выполнения этой функции.\\
      Затем параметры копируются на свои места и, собственно, вызывается функция.\\
      После выполнения функции сохраняется возвращаемое значение, вызываются деструкторы локальных объектов.\\
      Наконец программа возвращается в то место, где была вызвана функция, И место на стеке освобождается.   
		\item \textbf{Реализация сортировки}\\
      Ниже приведена пузырьковая сортировка, которая работает для массивов любых типов. Параметры: указатель на начало массива, количество элементов, размер элемента в байтах, указатель на функцию-компаратор. Компаратор возвращает отрицательное число, если первый объект меньше, положительное, если первый объект больше и ноль в случае равенства.
      \begin{code}			
void swap(void *left, void *right, site_t size) {
	void *tmp = malloc(size);
	memcpy(tmp, left, size);
	memcpy(left, right, size);
	memcpy(right, tmp, size);
}

void sort(void *base, size_t num, size_t size, int (*compar)(const void*,        const void*)) {
	size_t i, j;
	for (i = 0; i < num; i++)
		for (j = i + 1; j < num; j++)
			if (compar((char *)base + i * size, (char *)base + j * size) > 0)
				swap((char *)base + i * size, (char *)base + j * size, size);
}
      \end{code}
      Пример использования:
      \begin{code}
void compareInt(const void *left, const void *right) {
	int a = *(int *)left;
	int b = *(int *)right;
	return a < b ? -1 : a > b ? 1 : 0;
}
int arr[10] = {9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1, 0};
sort(arr, 9, sizeof(int), compareInt);
		  \end{code}
	\end{list}
	\pagebreak
